+++
title = "查看任务详情"
Description = "查看已创建的任务详情，例如：名称、状态、使用的镜像、已使用资源、最大并行数、YAML、日志、事件等。"
weight = 2
+++

查看已创建的任务详情，例如：名称、状态、使用的镜像、已使用资源、最大并行数、YAML、日志、事件等。

**操作步骤**

1. 登录 Kubernetes 平台，单击 **计算** > **任务**。

2. 在任务列表页面，选择任务所在的命名空间。

2. ​在任务列表页面，以列表的形式展示了所有已创建的任务，并以状态、使用的镜像、已使用资源和创建时间来呈现。  
	* **名称**：已创建任务的名称。
	
	* **状态**：以运行中、成功和失败的状态显示当前启动的 Pod 数/目标需求 Pods 数。
	
	* **镜像**：使用的镜像及版本。单击复制。
	
	* **已使用资源**：以数字的形式显示已使用的 CPU 和内存资源的使用情况。
	
	* **创建时间**：任务的创建时间。
	
	* **操作**：单击 ![operations](/img/operations.png)，查看任务支持的操作功能。

3. 按名称搜索要查看的任务，找到后，单击 ***任务名称***。

4. 在任务详情页面，在 **基本信息** 栏：  
	* **基本信息**：名称、命名空间、标签、注解、镜像、选择器、重试次数、最大并行数、状态等。查看部分名词解释：  
		* **标签**：Label 以 key/value 键值对的形式附加到各种对象上，例如 Pod、Node 等。Label 定义了对象的可识别属性，便于管理和选择。单击 ![pen](/img/pen.png)，更新标签。
				
		* **注解**：Annotation 使用 key/value 键值对的形式，可以附加任意定义的信息，便于外部工具进行查找。单击 ![pen](/img/pen.png)，更新注解。
		
		* **选择器**：通过匹配 labels 来识别资源之间关系的表达式。

		* **监控**：以数字的形式显示已使用的 CPU 和内存资源的使用情况。任务只有在执行的时候，占用资源。
	
	* **容器组**：显示了和当前任务相关的 Pod 信息，例如：标签、运行状态、重启次数、可允许的操作等。单击每个 Pod，进入到对应的详情页面。参考[查看容器组详情]({{< relref "workloads/pod/viewpod.md" >}})。

5. 在 **YAML** 栏，查看只读的 YAML 内容：  
	* 单击 **导出**，将 YAML 导出保存成一个文件。
	
	* 单击 **查找**，在框中输入关键字，会自动匹配搜索结果，并支持前后搜索查看。  
		
	* 单击 **复制**，复制编辑内容。  
		
	* 单击 **日间** 或 **夜间** 模式，屏幕会自动调节成对应的查看模式。 
		 
	* 单击 **全屏**，全屏查看内容；单击 **退出全屏**，退出全屏模式。

6. 在 **配置管理** 栏，查看已关联容器的环境变量或配置引用。

	* **环境变量**：以名称和值的形式展示。值也可以是引用配置字典或保密字典文件中部分 key 的值，单击 key 的值后，可进入详情页面。
	
	* **配置引用**：显示了引用的配置字典或保密字典文件。单击后，可进入对应的详情页面。

7. 在 **日志** 栏，查看任务的日志。支持按容器组和容器分类查看日志详情。日志默认是根据时间自动更新，每 5 秒自动更新一次。  
	* 单击 **查找**，在框中输入关键字，会自动匹配搜索结果，并支持前后搜索查看。  
	
	* 单击 **下载**，下载日志到本地。
	
	* 单击 **日间** 或 **夜间** 模式，屏幕会自动调节成对应的查看模式。 
		 
	* 单击 **全屏**，全屏查看内容；单击 **退出全屏**，退出全屏模式。
8. 在 **事件** 栏，查看任务的事件。例如：消息详情、总数、出现时间等。
